

 Mrzí ma, že môj malý synček vyrastá síce v šťastnom a harmonickom detstve, ale iba s láskou a starostlivosťou starých rodičov iba z jednej strany. Mnohí ľudia si povedia, čo by za to dali, kebyže majú aspoň to. Ale ja zase nevidím dôvod, prečo by nemohol mať ako mnoho iných detí dve babky a dvoch dedkov, ktorí by ho nadovšetko ľúbili a zahŕňali svojou láskou. Ako malé dievča som nemala žiadnu babku ani dedka, kam by sme chodili so sestrou na prázdniny, od ktorých by sme dostali darčeky na Vianoce, ktorými by sme sa mohli pýšiť, nemali sme okrem mamy a tata žiadnu blízku rodinu. I keď nás to veľakrát mrzelo a závideli sme všetkým kamarátom, ktorí ich mali, už vtedy som sa tešila, že moje dieťa bude na tom raz určite inak, že bude mať milujúcich starých rodičov. Tak má aspoň jedných, keďže druhí o nás nejavia záujem. Mnoho vecí je pre mňa nepochopiteľných a toto je jedna z nich. 
 Mrzí ma, že odkedy som sa vydala a porodila malého, zrazu som stratila kontakt so všetkými a to doslova všetkými mojimi dovtedy najlepšími kamarátkami, kamarátmi, spolužiakmi, spolužiačkami, známymi. Ľuďmi, o ktorých som vždy svorne tvrdila, že sú to priatelia navždy. Zrazu viem o nich novinky iba prostredníctvom facebooku, žiadne telefonáty, stretnutia, nič. Ja a môj dovtedy nadmieru spoločenský život zrazu prestal existovať. Nikto nemá na nás  čas. Ja nikoho neobviňujem, ja som predsa tá na materskej, ktorá sa predsa nudí. Všetci ostatní stíhajú roboty, frajerov, domácnosti a popritom študujú. Málokto býva inde ako u rodičov. Nezávidím, nehnevám sa, ale to si naozaj na mňa už nikto nespomenie? Kedysi som mala žeravý telefón, nabíjala som ho dvakrát do dňa a ucho som mala ružové od neustáleho spojenia so svetom. Teraz keď ho mám aj mesiac vypnutý, nič sa nedeje. Aj tak si nenájdem žiaden zmeškaný hovor. Moje časté správy o stretnutí som už vzdala a povedala som si, že ja sa nebudem stále niekomu doprosovať, lebo ma to nebaví a cítím sa pri tom dosť hlúpo. Predsa musí mať záujem sa stretnúť aj druhá strana, nielen ja. Preto keď už viackrát niekto odvolal stretnutie, či už pár minút predtým, ako mal doraziť a ja som mala navarené a napečené alebo týždeň dopredu, už nikomu nepíšem. Nemám žiadnych priateľov. Kamarátky mamičky sú kamarátky, ale dobre viem, že s niektorými sa rozprávam iba preto, že majú dieťa a tým pádom máme aj spoločnú tému, inak by sme si nemali čo povedať. 
 Mrzí ma, že život všetkých plynie aj bez mojej prítomnosti. Že môj maličký nepozná vôbec ľudí, o ktorých mu tak často rozprávam rôzne príbehy a zážitky. Že všetky moje ilúzie sa zrazu rozplynuli a ja neviem, ako to, že som doteraz bola tak naivná. Že príde sobota - nedeľa a ja nemám víkend čo víkend čo na pláne a dni voľna mi plynú takisto ako dni v týždni. Že sa nemám s kým porozprávať, komu zdôveriť. Že sama sebe nerozumiem. Že nemám pre koho variť a piecť, keďže môj drahý nezje všetko a sladké nemá rád z rodiny nikto. Že každé ráno sa pozriem do zrkadla a poviem si: Oddnes chudnem alebo aspoň mením životný štýl a s prvou prekážkou vo forme čokolády alebo hranoliek moja silná vôľa zlyháva. Že nemôžem ísť pracovať, pretože nemám peniaze na opatrovateľky alebo súkromné škôlky. Že ešte musím počkať rok a pol, kým pôjde ten náš malý nezbedník do škôlky, kam ho dúfam vezmú a potom sa začnem konečne stavať na vlastné nohy a začlením naspäť do života. 
 Čaká ma toho ešte v živote veľa. Ja to veľmi dobre viem. Len ma mrzí, že nikto môj úspech či neúspech, pokroky môjho syna, naše spoločné radosti i starosti nezažíva spolu s nami.. 
   

